%%% Einfaches Template für den Praktikumsbericht (2. Bachelorarbeit)
%% äöüÄÖÜß  <-- keine deutschen Umlaute hier? UTF-faehigen Editor verwenden!

%%% Magic Comments zum Setzen der korrekten Parameter in kompatiblen IDEs
% !TeX encoding = utf8
% !TeX program = pdflatex 
% !TeX spellcheck = de_DE
% !BIB program = biber

\documentclass[internship,german,smartquotes]{hgbthesis}

\RequirePackage[utf8]{inputenc}		% remove when using lualatex oder xelatex!

\graphicspath{{images/}}  % where are the images?
\logofile{logo}		% name of PDF, remove or use \logofile{} for no logo
\bibliography{references}  	% Angabe der BibTeX-Datei (references.bib, bei Bedarf)

\author{Michael Sekulic}
\programname{Softwareengineering}
\placeofstudy{Hagenberg}
\dateofsubmission{2017}{02}{28}
\thesisnumber{S1710307037}    % Stud-ID, z.B. 0310238045-B  (B = 2. Bachelorarbeit)
\advisor{Richard Stockinger} % oder \betreuerin{...}
\companyName{%
  	pro mente OÖ\\
	Gesellschaft für psychische und soziale Gesundheit\\
	Lonstorferplatz 1\\
	4020 Linz\\
}
\companyPhone{+437206996}
\companyUrl{www.promenteooe.at}

% \title{Abrakadabra}

%%%----------------------------------------------------------
\begin{document}
%%%----------------------------------------------------------
\frontmatter
\maketitle
\tableofcontents
%%%----------------------------------------------------------

\chapter{Kurzfassung}
Umfang der Kurzfassung: ca.\ 200 Worte.

Li Europan lingues es membres del sam familie. Lor separat existentie es un myth. Por scientie, musica, sport etc, litot Europa usa li sam vocabular. Li lingues differe solmen in li grammatica, li pronunciation e li plu commun vocabules. Omnicos directe al desirabilite de un nov lingua franca: On refusa continuar payar custosi traductores. At solmen va esser necessi far uniform grammatica, pronunciation e plu sommun paroles. Ma quande lingues coalesce, li grammatica del resultant lingue es plu simplic e regulari quam ti del coalescent lingues. Li nov lingua franca va esser plu simplic e regulari quam li existent Europan lingues. It va esser tam simplic quam Occidental in fact, it va esser Occidental. A un Angleso it va semblar un simplificat Angles, quam un skeptic Cambridge amico dit me que Occidental es.Li Europan lingues es membres del sam familie. Lor separat existentie es un myth. Por scientie, musica, sport etc, litot Europa usa li sam vocabular. Li lingues differe solmen in li grammatica, li pronunciation e li plu commun vocabules. Omnicos directe al desirabilite de un nov lingua franca: On refusa continuar payar custosi traductores. At solmen va esser necessi far uniform grammatica, pronunciation e plu sommun paroles.erden:
%
\begin{itemize}
\item Abläufe (Workflows) innerhalb des Unternehmens bzw.\ in Projekten (grafische Darstellungen
können dabei nützlich sein)
\item Arbeits- und Führungsstil, Kommunikation innerhalb des Unternehmens
\item Kommunikation nach außen (Kunden, Partner)
\item Zeitsituation, Terminprobleme
\item Einbettung in das Team, soziale Erfahrungen
\item Einsatz von speziellen Techniken, Methoden und Werkzeugen.
\item Wichtige Herausforderungen oder Schwierigkeiten
\item Anforderungen in Bezug auf die Ausbildung im Studium (gut einsetzbare Kenntnisse, Defizite)
\end{itemize}
%
Die nachfolgenden Kapitelüberschriften sollen nur zur Orientierung für die Struktur des Berichts dienen, über die konkrete Einteilung und den Wortlaut kann man natürlich selbst entscheiden.

%%%----------------------------------------------------------
\mainmatter           %Hauptteil (ab hier arab. Seitenzahlen)
%%%----------------------------------------------------------

\chapter{Das Unternehmen}
	\section{Unternehmensgeschichte}
	\section{Organisation}
	\section{Abteilung Controlling und IT}
% Umfang: 1--2 Seiten

\chapter{Projekte und Tätigkeiten während des Praktikums}
% Umfang: 2--3 Seiten (Projektziel(e), Projektumfeld)
	\section{Onlineberatung}
	\section{Interne Applikationen}
	\section{Datawarehouse}
	\section{Reisekostenabrechnung}
	\section{E-Mail Verteiler}

      
\chapter{Projektbeispiele}
%Umfang: 5--6 Seiten (Umsetzung, grober Terminplan, Ergebnisse, Qualitätssicherungsmaßnahmen)
	\section{Datawarehouse}
	\section{Reisekostenabrechnung}
	\section{E-Mail Verteiler}

   
   
\chapter{Erfahrungen und Zusammenfassung}
%Umfang: 1--2 Seiten

Zum allgemeinen Inhalt des Berichts: Dieser Bericht beschreibt den Ablauf des Praktikums, die Aufgaben und durchgeführten Projekte und Erfahrungen. Die eigenen Aktivitäten (Projekte) stehen dabei natürlich im Mittelpunkt und bilden den Hauptteil des Berichts. Wenn viele Kleinprojekte bearbeitet wurden, sollten einige davon exemplarisch und im Detail beschrieben werden.

%%%----------------------------------------------------------
%\MakeBibliography	% Quellenverzeichnis (sofern notwendig, sonst weglassen)
%%%----------------------------------------------------------

%%% Messbox zur Druckkontrolle
%\input{back/messbox}

\end{document}
